# Соглашение по написанию кода

**Вся клиентская часть пишется в папке `shawermabusiness/client`**  
**Вся серверная часть пишется в папке `shawermabusiness/server`**

## Клиентская часть

1. Компоненты пишем с Заглавной буквы в `CamelCase`
2. Все компоненты пишем `функциональные`, классовые компоненты не используем
3. При создани компонентов стараемся использовать готовые компоненты `react-bootstrap`
4. Все типы называем с Заглавной буквы + перед названием пишем T (`TUser`)
5. Все интерфейсы называем с Заглавной буквы + перед названием пишем I (`IUser`)
6. При типизации функции стараемся не описывать тип при создании функции, а выносим тип в отдельную переменную `type`

### Структура клиентской части

1. Все полноценные компоненты-страницы создаем в папке `src/pages` (главная страница, каталог, контакты и т.д.)
2. Все второстепенные компоненты создаем в папке `src/components` (кнопки, карточки, формы)
3. Для взаимодействия с `mobx` и `хранения данных` используем папку `src/store`
4. Любой компонент создаем в отдельной папке (пример: компонент `Catalog`, создаем папку `src/pages/catalog`)
5. Стили компонентов описываем либо используя `react-bootstrap` или для тонкой настройкисоздаем отдельный файл стилей в папке с компонентом

### Порядок разработки

1. Клонируем себе репозиторий
2. Общие изменения т.к. изменения в AGREEMENTS.md или README.md проводим в ветке `main`
3. Для разработки клиентской части есть отдельная ветка `client`
4. В ветке `client` каждый создает себе ветку при решении той или иной задачи
5. Ветку называть так, чтобы по ней было понятно какую задачу вы решаете
6. При написании своих компонентов (решений задач) можно подключить свои компоненты к `App`
7. После написания кода решения задачи делаем `merge` своей ветки с веткой `client`
8. После решения определенного кол-ва задач, обсудив их на встрече, в случае, если все взаимодейстует `OK`, то принимаем решение о том, чтобы слить ветку `client` с веткой `main`

**ПОКА НЕТ BACKENDа** для разработки используем фейковые данные.  
**Пример:**   
~~~
const Products = [
    {
        id: 1,
        img: ,//тут пока не знаю, можно хранить в базе в формате base64
        title: "Шаурма с курицей",
        weight: 350,
        compositionId: 1,
        price: 200
    },
    {
        id: 2,
        img: ,//тут пока не знаю, можно хранить в базе в формате base64
        title: "Шаурма со свининой",
        weight: 350,
        compositionId: 2,
        price: 200
    }
]

const Compositions = [
    {
        id: 1,
        ingredients: [
            {
                ingredientId: 1,
                weight: 1
            },
            {
                ingredientId: 3,
                weight: 350
            },
            {
                ingredientId: 9,
                weight: 1
            },
        ]
    }
]
~~~

## Серверная часть

### Порядок разработки

1. Клонируем себе репозиторий
2. Общие изменения т.к. изменения в AGREEMENTS.md или README.md проводим в ветке `main`
3. Для разработки серверной части есть отдельная ветка `server`
4. В ветке `server` каждый создает себе ветку при решении той или иной задачи
5. Ветку называть так, чтобы по ней было понятно какую задачу вы решаете
6. После написания кода решения задачи делаем `merge` своей ветки с веткой `server`
7. После решения определенного кол-ва задач, обсудив их на встрече, в случае, если все взаимодейстует `OK`, то принимаем решение о том, чтобы слить ветку `server` с веткой `main`
